%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% p?ipomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{booktabs}

\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky

\newenvironment{definition}[1][Definice:]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{theorem}[1][Věta:]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{proof}[1][Důkaz:]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}]}{\end{trivlist}}

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2013,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Klasifikace dokumentů podle tématu},  %nazev prace v cestine
  title.en={Document Classification}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Tomáš Marek},   %jmeno prijmeni autora
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor= Lubomír Otrusina, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={klasifikace, Bayesovský klasifikátor, Bayesovský teorém, SVM klasifikátor, SVM, jaderné metody, volba parametrů SVM, simulované žíhání, klasifikace přirozeného jazyka, strojové učení, zpracování přirozeného jazyka, příznaky}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={classification, bayesian classifier, bayesian theorem, SVM classifier, SVM, kernel methods, choosing SVM classifier parameters, simulated annealing, natural language classification, machine learning, natural language processing, features}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Tato práce se zabývá problematikou klasifikace textových dokumentů, a to především metodami klasifikace textu.
  Hlavním cílem této práce je rozebrat dva algoritmy pro klasifikaci dokumentů, implementovat je a následně porovnat.
  Byl zvoleny algoritmy Bayesovského klasifikátoru a klasifikátoru založeného na metodě support vector machines (SVM), které jsou v~této práci podrobně analyzovány a popsány.
  Jedním z~cílů této práce bylo optimálně vytvořit a vybrat příznaky, které by co nejvíce napomohly klasifikaci textu.
  V~závěru práce je provedeno množství testů, ukazujících účinnost obou klasifikátorů za různých podmínek.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={This thesis deals with a document classification, especially with a text classification method.
  Main goal of this thesis is to analyze two arbitrary document classification algorithms to describe them and to create an implementation of those algorithms.
  Chosen algorithms are bayesian classifier and classifier based on support vector machines (SVM) which were analyzed and implemented in the practical part of this thesis.
  One of the main goals of this thesis is to create and choose optimal text features, which are describing the input text best and thus lead to the best classification results.
  At the end of this thesis there is a bunch of tests showing comparison of efficiency of the chosen classifiers under various conditions.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Lubomíra Otrusiny.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={V prvé řadě bych chtěl poděkovat panu Ing. Lubomíru Otrusinovi za vedení této práce a podnětné připomínky a návrhy, které mi poskytl.
  Dále pak bych chtěl poděkovat všem členům své rodiny za podporu a porozumění při psaní této práce. Zejména pak Kubovi, který nikdy neřekl ne, když jsem potřeboval konzultaci s~nějakým matematickým problémem a své mamce, která mi moc pomohla s~konečnými úpravami jazyka (a bylo to věru potřeba).}}
\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifczech
  \bibliographystyle{czechiso}
\else 
  \bibliographystyle{plain}
%  \bibliographystyle{alpha}
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
